\section{Vorüberlegungen}


\subsection{Aufgabe 5}
Das ist wahrscheinlich kein sehr gutes Vorgehen. Zum Beispiel misst ein Multimeter zwischen an den Klemmen $B$ und $E$ nicht nur den Widerstand $r_\text{BC}$ sondern $r_\text{BC} \p (r_\text{BE} + r_\text{CE})$ und entsprechend an den anderen Klemmen. Zudem wird die Spannungsverstärkung um $S u_\text{BE}$ das Ergebnis verfälschen.


\subsection{Aufgabe 6}

In der h-Parameter-Darstellung laute Gleichung \ref{eq:matrix}

\begin{equation}
\begin{pmatrix}
u_\text{BE} \\ 
i_\text{C}
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
r_\text{BE} & 0 \\ 
S \cdot r_\text{BE} & \frac{1}{r_\text{CE}}
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
i_\text{B} \\ 
u_\text{CE}
\end{pmatrix}.
\end{equation}

Damit herrscht zwischen der Steilheit $S$ und der differentiellen Stromverstärkung $\beta = \frac{i_\text{C}}{i_\text{B}}$ die Beziehung

\begin{equation}
\beta = S \cdot r_\text{BE} + \frac{U_\text{CE}}{U_\text{BE}} \frac{r_\text{BE}}{r_\text{CE}}. 
\end{equation}

\subsection{Aufgabe 10}
Für eine Schaltung gemäß Abbildung 5 in der Anleitung gilt Gleichung (7) der Anleitung und daher ist
\begin{align*}
0=I_a=-\frac 1 {Z_1} U_e + \left( \frac 1 {Z_1} + \frac 1 {Z_2} \right) U_a.
\end{align*}
Einige Umformungsschritte ergeben
\begin{align*}
H(Z_1,Z_2)=\frac {U_a} {U_e} = \frac{\frac 1 {Z_1}}{\frac 1 {Z_1} + \frac 1 {Z_2}}=\frac{Z_2}{Z_1+Z_2}.
\end{align*}
Wird die Ausgangsspannung über dem Widerstand abgegriffen (also $Z_1=C$, $Z_2=R$), handelt es sich um einen Hochpass und $H(C,R)=\frac{R}{R+C}$. Wird die Spannung über dem Kondensator abgegriffen ($Z_1=R$, $Z_2=C$), handelt es sich um einen Tiefpass und $H(R,C)=\frac{C}{R+C}$.
